（無私奉獻）收養腦癱嬰23年 靚女護士為照顧對方單身至今

黑龍江牡丹江59歲女護士由艷麗，1996年在當地一個地盤中發現一名女嬰，於是將她帶走撫養23年。據悉當時有醫生表示，該名女嬰患有腦癱，更勸她將女嬰棄掉，否則會連累她一輩子。由女不忍如此，決定一手一腳將對方撫養成人，更為照顧女嬰，一直單身至今。

由女表示，當時該名醫生見到女嬰後，不單未施予援手，「人也不給我搶救你知道吧，你快去扔了得了，你得拖累你一輩子。」基於惻隱之心，由女決定將女嬰抱回家中照料，「從6個月到現在，23年，也沒斷了給她治療。」由女為了替養女治病，多年來奔波各地尋找良方。

由女的友人王凱表示，由艷麗「為了這孩子連家都沒成，我們有時候都說，我說你這是為了啥呀」。由女則解釋，自己最初也想為婚姻打算，「沒有合適的人，沒遇到緣分，後來一個階段就不想找了，這個經歷和愛是有限的，把所有的愛都給女兒了。」

由女表示，自己和養女有緣分，又稱自己收養對方「也跟我的職業有關，第一個感覺就是搶救，促使我的這種母愛吧。」她又稱，自己家住4樓，她的姊姊則住5樓，有時須靠姊姊夫妻兩人幫忙照顧養女，「沒有他們兩口子的支持，我由艷麗也不能堅持到今天。」

屌老主老母前我想公道d

邊個係女嬰邊個係護士?

由女決定一手一腳將女嬰撫養成人。

第一幅唔係女護士同腦癱嬰，貼錯sorry,第二幅先係

第一幅係路人甲王凱嚟

罕見大愛贏國人

呢d好人永遠唔會有好報

係囉係囉，唔明點解你老豆老母要照顧你

比母愛更偉大 下世做北歐人

植物人都仲有機會醒返,依個純粹係唔知為乜誕生係世上,由出世果一刻開始就受緊苦,個護士就幫佢吊命
中世紀果陣都有好多人進行苦行鞭打自己,佢地認為自己有罪,只有受苦先可以贖罪

雖然唔知道腦癱果個女仔有冇健康快樂咁成長啦,但係個護士自己受苦之餘又幫到人,相比起中世紀班苦行僧,都算得上係功德無量

點解呢啲好人就唔來香港
來撚埋啲垃圾

係支那做好人通常冇乜好下場

好人同壞人我都唔想佢地黎

中國我地要盲反了